%@Titre:Asie 2011
Dans la figure ci-dessous, le triangle ABC un triangle isocèle en A tel que AB = 5~cm et $\widehat{\text{ABC}} = 75$\degres{} et le triangle ACE est équilatéral.

\smallskip
 
\emph{La figure ci-dessous n'est pas en vraie grandeur.}

\smallskip 
\begin{center}
\psset{unit=1cm}
\begin{pspicture}(5,5)
\pspolygon(2.7,1.4)(0.8,0.7)(0.5,4.7)(2.7,1.4)(4.3,5)(0.5,4.7)%CBACEA
\uput[ul](0.5,4.7){A} \uput[dl](0.8,0.7){B} \uput[dr](2.7,1.4){C} \uput[dr](4.3,5){E} 
\end{pspicture}
\end{center}
\medskip
 
\begin{enumerate}
\item Construire la figure en vraie grandeur.
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Calculer la mesure de l'angle $\widehat{\text{BAC}}$.
		\item Quelle est la nature du triangle ABE ?
	\end{enumerate}
\item Calculer la longueur exacte du segment [BE]. Donner la valeur arrondie au millimètre près.
\end{enumerate}